Kontraht.
Addawere mõisa herra wolinik Juhannes Jurmanni ja Mihkel Kassi wahel on järgmine suusõnalik leping tehtud:
I. Adawere mõisa müib Mihkel Kassile ühe lehma 25/kahekümne wiie rubla eest. Et aga Mihkel Kassil mitte wõimalik ei olle, seda summat korraga ärra maksa, siis lubbab mõis teda aega pidi töö rahaga tasuda; nimelt iga kuus 1 rubla, mis töö rahas maha wõtab ja kui tahab wõib ka rohkem korraga tasuda.
II. Kui Mihkel Kass mitte iga kuus 1 rubla ärra ei ole tasunus, siis saab puduw summa aasta lõppul moona wiljast maha tömatud.
III. Kui  Mihkel Kass selle lehma eest mitte küll hoolt ei kanna, wõttab mõis tema käest lehma ärra ja maksab temale tasutus summa tagasi.
IV.
Mihkel Kass ei tohi ilma mõisa lubata seda lehma müja ega wahetada.
V.
Kui Mihkel Kass  enne mõisa tenistust lahkub kui lehm tasa on tenitud ja lehma ühes tahab wija, siis maksab ta koh ostuhinast puduwa summa mõisale wälja.
Wastalisel koral  wõib mõis tema kraam kinni pidada. Et Mihkel Kass kirjutada ei mõista kirjutas Lepija eest: Hans Mölder /allkiri/
Lepingo tegija: Juhannes Jürmann /allkiri/ kui wolinik
Et seesinane kontraht osalistele E. von Wahli wolinikule Juhannes Jürmann ja M. Kassile ninda kui see on kästud Wallakohtu säduse raamatus  9 Junist 1889 a.  § 282 kohtuistumise täieste etteloetud ja nad keikide aktis seiswa tingimistega rahhul on olnud, selle kontrahti lepingule omad nimed allakirjutanud ja see akt kontrahti raamatuse  No 3 alla sisse kirjutatud ja et kontrahti lep. tegijad inimesed kogukonna kohtule tuntud on. Seda tunnistakse sellesinatse kontrahti kinnitamise juures Addawere walla kohtu poolt.
Addawere wallakohtus 26 Julil 1891
Kogukonnakohtu eesistnik Hans Kors /allkiri)
Kirjutaja eest/allkiri/
